新沙士?!捱感冒開工 貨車司機倒斃路旁

早上7時17分，一名運輸公司的貨車司機，到將軍澳上村一處空地取車。其間發現其中年同事倒卧地上，跌在貨車車頭的右前方，連忙致電報警。惟經救護員檢驗，證實該男子已經死亡。

現場消息稱，死者任職司機，他昨晚8時左右收工，將貨車泊到上址露天車位。他有糖尿病及高血壓，近日感冒，初步懷疑他上落車時暈倒地上，死因有待剖屍確定。警方隨後聯絡到死者一名女親友到場認屍。
有心臟專科醫生指出，心臟病發常見於血壓有突然波幅、睡眠不足或感冒的人，令冠患者心血管內的膽固醇斑塊破裂破損致血管栓塞。
男性40歲以上、女性50歲以上即屬於心臟病的危險區域，需要定期驗身檢查心臟功能、糖尿及血壓，並做適量運動及戒煙戒酒。一旦證實患上相關疾病，需要遵從醫生的指示服藥，若情況惡化便要進行「通波仔」或搭橋手術。